阿布泰老細棄功能組別 直接參選新界東

立場姐姐又新界東

全世界都新界東

立法會選舉9月舉行，民主派下月將舉行初選。阿布泰國生活百貨創辦人林景楠曾指，考慮出戰立法會進出口界議席，但於昨日正式宣佈，參選立法會新界東直選。

林景楠昨日在社交媒體發文宣布，參選新界東地區直選。他又指，面對制度敗壞，決定不會參選今年立法會功能組別的進出口界選舉。他其後再發文宣佈，參選立法會新界東地區直選。他又指，作為一個抗爭者，他仔細考慮過，功能組別、議會制度上的不堪，以及多年來直選議員或政黨都背負總總的政治包袱。他續指，有議員上星期在議會投棄權票，是促成他由功能組別轉選直選的最大原因。

他亦指，轉直選是比功能組別更能給市民用選票去作出表態，又形容自己是「打壓中成長過來的人」，並指自己的選舉口號是「這不是政治，是香港人的事」，並將開始籌備競選團隊。他其後在回覆網民時再表示，在他退出進出口界別選舉後，相信民主派35+團隊會與有意參選人士協調好後，盡快公布參選人，並指他亦會全力支持該參選人。

林景楠曾任海關關員，其後被海關解僱，並創立阿布泰國生活百貨。